<resources>
    <string name="app_name">Project BP3</string>


    <string name="deskripsi_gudeg">Gudeg adalah makanan khas Yogyakarta yang terbuat dari nangka muda yang dimasak dengan santan dalam waktu yang lama hingga menghasilkan cita rasa manis dan warna kecokelatan. Warna cokelat pada gudeg berasal dari daun jati yang dimasak bersamaan. Gudeg biasanya disajikan dengan lauk tambahan seperti ayam kampung, telur pindang, tahu, tempe, dan sambal krecek yang pedas, membuat perpaduan rasa manis, gurih, dan pedas yang khas. Gudeg merupakan ikon kuliner Yogyakarta yang sering dijadikan oleh-oleh.</string>
    <string name="deskripsi_sate_maranggi">Sate Maranggi adalah sate khas Purwakarta yang unik karena proses marinasi dagingnya sebelum dipanggang. Daging yang digunakan biasanya daging sapi atau kambing, dimarinasi dengan bumbu khas yang terdiri dari ketumbar, bawang putih, asam jawa, dan kecap manis, menghasilkan cita rasa yang manis, gurih, dan sedikit asam. Sate ini biasanya disajikan tanpa bumbu kacang, melainkan dengan sambal tomat atau sambal oncom dan sering dilengkapi dengan ketan bakar atau nasi putih.</string>
    <string name="deskripsi_rawon">Rawon adalah sup daging sapi khas Jawa Timur yang memiliki kuah hitam pekat, unik karena penggunaan kluwek sebagai bahan utama. Rasa rawon sangat khas, yaitu perpaduan gurih, sedikit pahit, dan aroma rempah yang kaya. Potongan daging sapi yang empuk menjadi pelengkap sempurna untuk kuahnya. Rawon biasanya disajikan dengan tauge pendek, daun bawang, sambal, telur asin, dan nasi putih hangat. Makanan ini dikenal sebagai salah satu hidangan tradisional yang sangat ikonik di Jawa Timur.</string>
    <string name="deskripsi_batagor">Batagor, singkatan dari Bakso Tahu Goreng, adalah makanan khas Bandung yang sangat populer di berbagai daerah. Tahu diisi dengan adonan ikan tenggiri yang dicampur tepung tapioka, kemudian digoreng hingga renyah. Batagor biasanya disajikan dengan bumbu kacang yang kental, ditambah perasan jeruk nipis, kecap manis, dan sambal. Hidangan ini bisa dinikmati sebagai camilan atau makanan berat, tergantung porsinya. Batagor menjadi salah satu ikon kuliner Bandung yang banyak disukai karena rasanya yang gurih dan teksturnya yang renyah.</string>
    <string name="deskripsi_bakso_malang">Bakso Malang adalah hidangan bakso khas Malang yang terkenal dengan beragam isian dan pelengkapnya. Tidak hanya bakso daging sapi, Bakso Malang juga dilengkapi dengan tahu goreng, siomay, pangsit goreng, dan pangsit rebus. Kuahnya gurih dan segar, sering diberi taburan daun bawang dan bawang goreng untuk menambah aroma. Hidangan ini biasanya disajikan dengan mi kuning, bihun, atau lontong, dan dapat disesuaikan dengan sambal, saus, dan kecap sesuai selera. Keanekaragaman isian membuat Bakso Malang menjadi hidangan yang memuaskan.</string>
    <string name="deskripsi_soto_betawi">Soto Betawi adalah salah satu jenis soto khas Indonesia yang berasal dari Jakarta. Kuahnya yang kaya rasa terbuat dari campuran santan atau susu, menghasilkan tekstur yang creamy dan gurih. Bahan utama Soto Betawi adalah daging sapi, seringkali dicampur dengan jeroan seperti babat atau paru, serta kentang goreng, tomat, dan emping. Hidangan ini biasanya dinikmati dengan nasi putih dan pelengkap seperti acar, sambal, dan perasan jeruk nipis. Soto Betawi menjadi hidangan yang ikonik karena rasa gurihnya yang khas.</string>

    <string name="deskripsi_rendang">Rendang adalah masakan tradisional Minangkabau yang telah mendunia. Rendang terbuat dari daging sapi yang dimasak dengan santan kental dan bumbu khas seperti cabai, serai, lengkuas, bawang putih, bawang merah, dan rempah lainnya. Proses memasaknya memakan waktu lama, hingga bumbu meresap dan menghasilkan tekstur daging yang empuk serta rasa yang gurih dan pedas. Warna cokelat kehitaman yang pekat menandakan bahwa rendang telah dimasak hingga matang sempurna. Makanan ini biasanya disajikan sebagai lauk utama dalam nasi padang dan sering menjadi hidangan istimewa pada acara adat dan perayaan.</string>
    <string name="deskripsi_pempek">Pempek adalah makanan khas Palembang yang berbahan dasar ikan tenggiri dan sagu. Makanan ini hadir dalam berbagai bentuk dan jenis, seperti kapal selam, lenjer, adaan, dan kulit. Pempek selalu disajikan bersama kuah cuko, saus khas yang terbuat dari gula aren, cabai, bawang putih, dan cuka, memberikan cita rasa asam, pedas, dan manis yang menyegarkan. Hidangan ini juga sering dilengkapi dengan potongan timun segar dan mi kuning. Pempek adalah salah satu ikon kuliner Sumatera Selatan yang sangat populer di Indonesia.</string>
    <string name="deskripsi_bika_ambon">Bika Ambon adalah kue tradisional khas Medan yang memiliki tekstur kenyal dan berongga. Meskipun namanya "Ambon," kue ini sebenarnya berasal dari Medan. Terbuat dari bahan-bahan seperti santan, gula, tepung sagu, dan ragi, Bika Ambon memiliki aroma harum dari daun pandan atau serai. Rasanya manis dan sedikit gurih, menjadikannya favorit untuk camilan atau oleh-oleh. Kue ini biasanya tersedia dalam berbagai rasa, seperti pandan, durian, dan cokelat, namun varian asli tetap menjadi yang paling populer.</string>
    <string name="deskripsi_mie_aceh">Mie Aceh adalah hidangan mi pedas khas Aceh yang kaya rempah-rempah. Terbuat dari mi kuning tebal yang disajikan dengan kuah kari kental, Mie Aceh dapat dinikmati dalam dua varian, yaitu goreng (kering) atau rebus (berkuah). Hidangan ini biasanya dilengkapi dengan potongan daging sapi, ayam, atau seafood seperti udang dan cumi, serta taburan bawang goreng dan irisan acar bawang merah. Rasanya yang pedas, gurih, dan penuh rempah membuat Mie Aceh menjadi makanan yang sangat diminati, baik di Aceh maupun di luar daerah.</string>

    <string name="deskripsi_ayam_betutu">Ayam Betutu adalah hidangan tradisional Bali yang terkenal dengan bumbu rempahnya yang kaya dan pedas. Ayam utuh atau bebek dimasak dengan bumbu khas berupa base genep (campuran rempah Bali seperti kunyit, lengkuas, jahe, bawang merah, bawang putih, cabai, dan daun jeruk). Proses memasaknya melibatkan pembungkusan ayam dengan daun pisang dan kemudian dipanggang atau dikukus hingga bumbu meresap dan tekstur daging menjadi sangat empuk. Ayam Betutu biasanya disajikan dengan nasi putih, lawar, dan sambal matah, menjadikannya salah satu hidangan ikonik Bali yang sering dihidangkan pada upacara adat.</string>
    <string name="deskripsi_lawar">Lawar adalah campuran daging cincang, parutan kelapa, sayuran, dan bumbu khas Bali yang diolah dengan rempah-rempah seperti bawang putih, bawang merah, dan terasi. Jenis daging yang digunakan bervariasi, mulai dari ayam, babi, hingga bebek. Ada juga lawar vegetarian yang hanya menggunakan sayuran seperti kacang panjang atau nangka muda. Lawar biasanya disajikan sebagai pelengkap dalam makanan tradisional Bali, terutama saat upacara adat atau perayaan. Hidangan ini menawarkan perpaduan rasa gurih, pedas, dan segar.</string>
    <string name="deskripsi_sate_lilit">Sate Lilit adalah varian sate khas Bali yang dibuat dengan cara unik, yaitu daging cincang (biasanya ikan, ayam, atau babi) dicampur dengan bumbu khas Bali dan dililitkan pada batang serai atau tusuk bambu. Campuran bumbu yang kaya, seperti kunyit, daun jeruk, dan santan, memberikan aroma dan rasa yang khas. Sate ini dipanggang hingga matang dan berwarna keemasan. Sate Lilit sering disajikan dengan sambal matah dan nasi hangat, menjadikannya salah satu makanan yang wajib dicoba saat berkunjung ke Bali.</string>
    <string name="deskripsi_jaje_laklak">Jaje Laklak adalah kue tradisional Bali yang menyerupai serabi, terbuat dari campuran tepung beras dan santan. Kue ini dimasak di atas cetakan tanah liat dengan api kecil, menghasilkan tekstur yang lembut dan aroma yang khas. Jaje Laklak biasanya disajikan dengan taburan kelapa parut segar dan gula merah cair, memberikan rasa manis dan gurih yang sempurna. Hidangan ini sering ditemukan di pasar tradisional Bali dan menjadi camilan yang populer, terutama saat pagi hari.</string>


</resources>